\chapter*{Agradecimentos}

\begin{trivlist}  \itemsep 2ex  \normalsize

\doublespacing {

    \item Aos meus pais, Jonas e Maria Alice, pela oportunidade de passar por este planeta chamado, por nós seres humanos, Terra. Tenho plena consciência que sem seu apoio durante os momentos mais difíceis de minha vida, não teria a chance de buscar pelos meus sonhos, tão pouco teria condições de contar estruturalmente com bases sólidas para meu desenvolvimento sócio-cultural. A estes dois indivíduos dedico todo o meu amor, respeito e profunda admiração.

    \item À minha irmã, Adriana, por ter sido, sempre, uma grande companheira ao longo de minha trajetória. Mesmo que desde o início de minha graduação nosso contato tenha sido frequentemente interrompido, busco em suas grandes obras artísticas a inspiração para que os dias não se façam rotineiros e que, sejam sempre repletos pela incessante busca do novo-criativo.

    \item À memória de minha avó paterna, Eurides, que em vida sempre apoiou minhas decisões, sendo um verdadeiro exemplo de perseverança, garra e força de opinião, fato que me impulsiona até os dias de hoje, na busca pelos meus objetivos.

    \item À memória de meu avô materno, Hélio, que em vida transmitiu sábios ensinamentos, tendo ajudado a moldar minha personalidade tal como ela é e, acima de tudo, por ser uma das maiores amizades que construí até hoje.

    \item Aos meus amigos, por me acompanharem sempre almejando o melhor, trazendo muitos momentos de alegria, tendo sido escolhidos por mim, como membros genuínos de minha família.

    \item Ao Bodão do passado, por me fazer orgulhoso e, não menos importante, ao Bodão do futuro, por realizar meus sonhos.
}

\end{trivlist}